[重po] [jyutping] 點解學粵拼？

前言:

一年前開過po輕輕講過下粵拼
近幾個月發現有好多香港人啲嘗試打粵拼
呢件事係一個非常好嘅開始 但好多人打錯咗
始終香港嘅中小學係唔會教 除非你大學讀中文系
大多數香港人對粵語羅馬化都係香港政府拼法
所以希望去拋磚引玉 講解下粵拼 了解廣東話

而廣東話拼音分好多種：

粵拼 (香港語言學學會粵語拼音方案 / Jyutping)耶魯 (耶魯粵語拼音 / Yale)教院式 (教育學院拼音方案)劉錫祥拼音 (Sidney Lau)

而今日最主要係講粵拼
平時身份證英文名同埋香港英文地名嗰啲
係香港約定俗成嘅香港政府拼法
論唔上係真正嘅廣東話拼音
要了解粵拼要摒棄呢種諗法

: I
: Thou

: 粵拼感覺比港女拼音難好多
用英文諗發音嘅你未必跟到粵拼嘅思路
但只要捉到佢嘅特徵
粵拼就可以用得得心應手

假若你唔識倉頡速成筆畫九方
又唔想用支那拼音
就係時候捉緊粵拼

: 我未接觸過粵拼，應該點入手？

: 首先你要撇除用港女拼音、支那拼音諗野嘅方式
你打個隻字出嚟嗰時你要喺腦海用廣東話讀返一次

y 唔係讀英文whyj 都唔係讀英文jayj 同 y 都好似德文讀音咁y 係讀英文epsilon 個 ej 好似英文嘅 yot

此外就係香港政府拼法同拼法嘅字喺粵拼嘅寫法可以唔同例如: 白 北 柏 香港政府拼法都係 pak而粵拼 白 -> baak北 -> bak柏 -> paak其實重有好多 不過唔打出嚟喇

同埋有啲音喺粵拼係唔存在例如 jay 音係唔存在嘅例如 在 粵拼打法唔係 joi而係 zoi

此外香港政府拼音會出現 h而粵拼係唔存在 h 音例如 上 香港政府拼法 -> sheung粵拼 -> soeng香港政府拼法係會影響我哋讀得準唔準

重有粵拼分開咗嗰 a 字變成 a 同 aa省 -> saang甥 -> sang

L 音同 N 音要分得好清楚有時以爲讀音一樣嘅字串法係唔同女 -> neoi呂 -> leoi你 -> nei理 -> lei

m 同 ng 都要好小心唔 -> m五 -> ng

k 同 t 都要留意白 -> baak八 -> baat

不能盡錄

: 唔... 有冇其他例子？

: 當然有！

我: ngo
佢: keoi
唔: m
的: dik
新: san
上: soeng
下: haa
左: zo
右: jau
愛: oi
外: ngoi
停: ting
算: syun
信: seon
生: saang
珊: saan
閲: jyut
國: gwok

etc....
例子太多 舉唔晒
但大概展示咗粵拼嘅思路

: 可唔可以再講多啲 我想知多啲

: 冇喇 呢個只係一個簡短嘅入門教學 同埋指出點解粵拼會好用啲 吸引你地去學習同使用 我亦唔係好識教人打字 大家有興趣嘅可以上網搵下其他真正嘅教學

: 我用緊 ______，咁有咩app可以打粵拼？

: 其實基本上windows mac android ios都有，不過好唔好用一件事

Windows:

Microsoft Office 2010 IME: (僅Windows 7)
Download link:

Microsoft官方出品，Windows 7一定用到，但出字有問題，唔係咁好用，而Windows 10係用唔到的

CPIME (廣東話拼音輸入法) :
Download link:

好耐之前嘅出品，好似Windows 2000嗰陣已經有，Windows 10都用到 (但要特別去裝先用到)，出字唔錯，公共圖書館啲電腦都有，重有得揀耶魯、教院式，兼容性高，實冇死，自己用緊

RIME Weasel (小狼毫) :
Download link:

Open-source中文輸入法，要特別download粵拼file先用到，出字最好最快最方便，但Windows版兼容性差，自己兩部機用都會lag甚至開唔翻

macOS:

RIME Squirrel (鼠鬚管) :
Download link:

同上面嗰個小狼豪係同源，但macOS兼容性幾好，自己mac機全部用緊，出字係幾好幾快

Android:

Gboard
Download link:

Google公司出品，實冇死，有得揀耶魯、教院式，出字快而準，唔會lag

iOS:

Kaiboard
Download link:

手感麻麻地，出字差，有時重會lag機，但iOS冇乜選擇

Gboard
Download link:

Google公司出品，品質保證，但iOS版本只有耶魯冇粵拼，個人唔識耶魯拼音

尾段:

如果大家有咩唔識串/讀嘅字
不妨到香港中文大學嘅粵語審音配詞字庫揾下

如有錯誤 歡迎指正
利申: 本人非專業

chrome版google input唔掂

漏咗個
如果你部電腦裝唔到/唔方便裝輸入法
可以用住網上版先

chrome版都係得耶魯拼音
同埋只可以喺chrome入面用
好垃圾

Linux可以用fcitx rime

自己只係玩過ubuntu live cd
未真係用過
fcitx rime好唔好用？
不過唔明macos rime咁正
windows rime可以咁垃圾

佢個粵拼用落都okay
至少覺得冇咩唔好
有心機仲可以改下theme
config hot key 直接出emoji/koamoji/句子
windows同mac嘅粵拼冇用過，比較唔到
本身打速成，依家仲慢慢學緊粵拼
btw 平時上開中大個字典網查

Mac 用緊 Squirrel 喺 chrome 網址欄打字嗰陣想揀字㩒下箭嘴 佢就跳咗落 search item 有冇得解決

電話用耶拼，成日都好亂要查，撈埋其他粵拼
請問Chrome 可以用邊隻？

噢...

windows都有得改theme
但macos冇
emoji可能有 但我唔識set
我反而唔識速成倉頡呢啲
粵拼捉到個feel就好快上手

same
後來我都係入到google再打中文

嘩屌，呢個要推

推

推到上熱門

耶魯拼音我基本上唔識
chrome係要裝plugin

都係得耶魯
所以唔鍾意用

用在gboard打粵拼，個個fd都話我打字極快

用開*sor自膠咗

多謝巴打 希望多啲人識粵拼

復興同鞏固香港文化第一步啊！！！

我以前用android打字用gboard好快
但換咗iPhone之後就因爲lag機同埋出唔到字慢咗好多

Push

我發現咗更多人用粵拼係遇到technial issue
多過真係用粵拼撞到好大阻滯

推！

baak 同 baat 個發音分別在於咩?

多人用有market就會有人去改進

strong post lm

pish

空氣推

推 雖然淨係識用筆畫同語音輸入

北 同 畢 嘅分別

百同八？

個尾音
一個尾音係aa-k 一個係aa-t
我唔係讀中文系嘅 都唔係粵拼神人 唔識解釋

推推推

我當年係連筆畫都唔識用
又唔想用支那拼音
或者巴士大大聲講野咁麻煩
先走去用粵拼
可以慢慢摸索下粵拼啊！

支持
利申: 一個用廣東粵語拼音打字用咗十年以上嘅人
完全唔識倉頡速成

巴打有無性趣做返個粵拼字母讀音教學
啫係可以拍片有埋讀音咁 好似易啲上手 容易reach到更多人
多謝整理資料 辛苦曬
光復香港 時代革命

好勁，真點本土

咁好既post點解用不推文

撐

sorly習慣
加油啊

留名學野

中大個網每一隻字佢都有讀音
睇多啲應該會get到
wiki搵到啲讀音圖 應該易get好多

粵語打字仲可以修正大家嘅懶音觀念
我係 ngo 唔係讀 oh
你係 nei 唔係讀lei
奶係 nai 唔係讀 lai

baak 個 k 係其中一種收尾音(or 入聲/爆音/塞音/stop voice, whatever)，大約講緊發完baa音之後將約莫脷根嘅位頂去上顎cut尾音，而 baat個t音都係另一種收尾音，不過就係發完baa音之後將脷尖位置頂上排牙cut尾音。

大約係咁掛

我都係緊兩三年先開始用粵拼
犀利啊巴打 嗰陣真係應該更少人用

正解
尤其是識英文睇字估讀音嘅
我覺得catch up得快好多

push

push2

講屌你個奶係咪好饒口

以前字元翻譯粵音唔多
有D字好似”邨”同”嘅”呢D近香港嘅香港拼音仲未齊
甚至好似尐呢D字都未必有
有時要自己手加先入到
當然依家因為多人用先越嚟越廣

好多年前政府圖書館用電腦查書
講緊仲係黑白畫面嗰陣
已經推過用粵拼打字嚟查中文書

用慣速成不了

聽到會好怪

粵拼最大問題係太L正式
正式有咩唔好？
就係對於讀慣英文嘅香港人嚟講太奇怪

諗起嗰陣時用microsoft office 2010輸入法
打“嘅”字冇得打"ge"
要開香港增補字再打"koi"先出到

依家上中大個網查“嘅”同“邨”都係會查唔到
應該中大個網system舊了

我之前都係用android，但唔係gboard呢個app，勁好用，我覺得好用過gboard，但ios冇嗰個app，於是我down過幾個粵拼輸入法app，發現都係gboard最好用btw我用iphone同gboard打字又冇你嗰啲問題喎

其實又唔係嘅
唔通學完粵拼之後講廣東話真係變到冇懶音咩
我講嘢依然會有 但起碼你會知應該點讀
同埋有啲字望落真係未必知點讀
學完就會知多啲 尤其是古文隔離啲標註

好正

你用到 iOS 嘅 gboard 打粵拼咩？
我冇得較做粵拼，佢default耶魯拼音
唔係嘅話我已經用緊

多謝 希望多啲人接觸到

呢個係香港教育問題
普遍教認字係由母語法音開始
大陸台灣會先學 bpmf
日文都記哂五十音
如果有睇以前D書D字上面直頭讀音話你唔點讀
英語其他都係先學發音再拼字讀
唯獨香港係唔會先學音節開始
一嚟就強逼你個字點讀
除非一開始有個好完善嘅粵音系統教學
如果唔係根本就好難推及

咁可能我都係打緊耶魯拼音sor才疏學淺
我打粵語拼音係打 yut yu ping yam呢隻唔係最正式嘅拼音係咪就係叫耶魯拼音

都真
再加上廣東話同粵拼本身嘅難度
已經令好多人卻步

用開kaiboard 好多年 冇正式學過所以係混合唔同方案打，例如上述嘅就咁打：
yung hoi kaiboard ho dor nin, mou jing sik hok gwo sor yi hai wan hap fong ngon gam da

係啊 呢款就係耶魯拼音
又冇話叫係唔係最正式
有啲位都幾接近
聽聞耶魯拼音係俾鬼佬學東南亞語言用
粵拼就係 jyut jyu ping jam

望落就係耶魯拼音
其實耶魯拼音好在讀音最似英文
香港人好易上手

鐘意用耶魯嘅用gboard最好

之前做咗教學有圖有聲，大家睇吓啱唔啱用

MacOS 依家用緊 YahooKeyKey,幾好用
不過要留意依家Yahoo 奇摩冇再出
同埋呢隻軟件係32bit
新macOS 要做多幾個step 先用得到

拼音果part 睇落難學過倉頡速成

巴打好波！
我諗呢個可以幫唔少人get到
真係好有心

Mojave唔知，但Catalina已經bam晒32bit app
我唔知我部重行緊OSX Lion嘅macbook用唔用到

每個人都對呢啲嘅感覺都唔同
正如我學倉頡速成學到死都未識
你問我就唔覺得難嘅
起碼我唔洗背得好辛苦都用到

用緊yale 粵拼打字
同所謂港女火星文95%一樣

好憎港女拼音
留名

我以前字典當書睇
然後無啦啦學識咗國際音標、粵拼

用開 Yale ，之後喺u學埋jyutping
基本上 yale 係用英文拼音打，個 learning curve 唔大
不過要學正音都係用返 jyutping 好啲，我打 yale 同打火星文冇乜分別

係呀，太學術，只能流於小眾圈子。

要普及，就要符合一般人習慣，learning curve 低，學習成本低。

一般人，粵拼二字只會想到 yue ping。反之，jyutping 只會想到 "蛆拼"。Well, 離地咗啲囉。

極端咁諗，試吓用 Cyrillic 字母拼粵音，睇吓效果係點，有無人會用。

如果要話你唔識 phonetics ，識就唔會咁諗。OK, 咁粵拼只會一直只可孤芳自賞。

見粵拼出咗十幾年，都無乜人識無乜人用，只感可惜粵語無一套簡單通俗嘅 transliteration 方案。

世上好多語言都有轉寫歷史，可以睇吓其他人嘅經驗。

其他大陸 pinyin 係個好例子，係通俗性上作出了取捨，比其他方案容易使人接受。當然，都了解連登仔見到大陸嘢就抗拒。但其實有一套通俗嘅粵語轉寫方案，有利粵語係現時大環境下生存落去。

我覺得可以推廣粵拼去比外國人學廣東話，
但係香港人唔需要學要分清楚主次

除咗無配詞之外正到仆街

lm

應該推廣

利申：打咗倉頡十年左右

Android版可以揀

其實一向用開耶魯，覺得容易好多，特別係個h可以顯示低音。

其實好簡單，
你當讀英文咁，K字尾你咪會「ka」 既口型跟著有氣出黎，「t」字尾既字就係「ta」既口型，噴氣出黎， book, but.

但係廣東話呢，p t k 尾既字就照有p t k 個口型，但係就唔好噴道氣出黎，傳統叫法係「入聲」如，語言學上叫不送氣。：baat 八 baak 百。

Saat 撒， gaak 格

學粵拼我覺得呢個網好易明

佢用番香港人用慣嘅拼音做例子,
再解釋番啲兩個唔同音但拼音一樣嘅 case 點分番開

例如聲母部分, 粵拼會分番開 d/t, g/k, n/l, b/p,
除咗 n/l 其餘三個都係本身會分嘅, 而且同英文一樣,
剩番同平日習慣好唔同嘅基本上得 j 同 z,
咁已經差唔多學識哂聲母
韻母要多少少時間消化, 但係都唔難學

電腦用緊RIME Squirrel 留名支持

Strong post

推
學完粵拼之後，會更加注重發音，講野都清晰咗，少咗懶音。

D拼法咁似越南文

tui

Mac 我自己用開openvanilla, 唔知樓主覺得點樣?

又真係幾快喎

拉，應該學英文，廣東話/中文=垃圾

應承我，徹底拋棄支那垃圾，全面轉過美式生活，可以嗎？

留名先

中小學淨係教蝗語拼音，反而唔教母語拼音。黎嗰政策一日唔改，粵拼其實好難發大

同巴打差唔多 用咗4 5年

其實我諗大部份人都係用緊yale

大部份人係亂拼
Dá Yale kèihsaht hóu gōu nàahndouh

粵拼好正

呢排發現咗個粵拼教學 page
大家得閒去睇下吖

巴打我啱啱down咗 想知點set 同埋喺連登用唔到

CPIME

打咗三年粵拼都成日搞錯 -oe- 同 -eo-

用開嚟search字

eo 一定係短，後面只會跟 t，i 同埋 n

eot 出術
eoi 吹水 衰女
eon 倫敦 論盡

唔係短嘅，後面唔係 t i n 嘅，一律係 oe

奶係naai

越南國語都係羅馬化嘅結果
同埋廣東話多少有受百越影響
所以望落有少少似

原來有長短之別

唔知 其實我未用過
我都係近呢一兩年先用macOS
接觸唔多
而openvanilla應該係有歷史嘅產物
同cpime一樣

點解要藐視自己嘅本土語言
美國人都唔會話英文垃圾學唔知咩文咁啦

雖然睇完都唔係幾明，但照推左先

真 呢個係教育政策嘅問題
唔係以爲識讀廣東話就唔需要學廣東話拼音
但要點推廣都係好大問題
啲人根本就冇incentive去推廣

推到啲一邊話保衛廣東話一邊打支那語拼音嘅入黎

粵拼用戶報到

屋企用squirrel，公司用windows內置粤拼

北 bak
畢 bat
百 baak
八 baat

始終耶魯拼音一開始係俾美軍用
應該有咗英文根底嘅香港人學得快好多

有陣時真係覺得香港人好勁
d中國人要學完拼音先識字
我哋直接硬食d字 逼d字入腦

呢個望落唔錯
中大嗰個非big5碼或者倚天字就查唔到
同埋呢個成篇文章查都重得

我愛你 仲難讀

我當初幾年前都係用緊支那拼音
但好多字都出唔到
佢、嘅、啲 et cetera
於是就轉左粵拼

所以點解香港班150人講支那話
同埋一班人有鄉音滅唔甩
始終廣東話有accent就係讀錯

g chi

所以鄉音可以分得出啲扮香港人嘅新移民蝗

全世界應該淨係得香港人學英文唔係由拼音學起

好撚正
如果細細個就學粵拼應該會幫到拼寫英文
特別係學識用黎打字

香港人唔用拼音學中文

粵拼本身對phonics都有一定要求
學得好粵拼 自然對拼英文字都得心應手啲

華語區應該得香港澳門係咁
支那有拼音，臺灣有注音
佢哋幼稚園小學已經學緊
香港就冇用粵拼憑空教

Lm

韓國瑜仲話學校唔應該教台語，唔好浪費學校時間真係好彩佢選唔倒

新一代應該無問題

多謝晒
推

正 成日用個網查音 推爆

lm and pish

你都傻嘅，咁人哋外國人想學廣東話咁你點樣拼畀人哋啊？中國日本韓國個個都有完善嘅羅馬拼音系統然後我哋乜柒都唔識咁

憑空教其實都唔係問題，但到咗某個程度就應該開始教返粵拼。
我自己就係睇中大黃錫凌粵音韻彙嗰度學識嘅。
利申：粵拼公開賽事頭三

其實真係好難

有冇 韻母、聲母既發音Apps

其實台語個情況危危地
雖然大家都識 但後生仔日常少用
選到佢就得翻福建同台灣啲老一輩識講閩南話

無論點都應該教粵拼
其實我冇真正學過/睇教學學粵拼
都係盲人摸象式學翻嚟

樓上有巴打開咗個網教粵拼
可以參考下

暴大人
上中文堂第一次接觸粵拼
gchi

其實我非暴大非中文系
我中學中文成績都唔好
身邊都有朋友讀暴大中文系
但佢嘅粵拼麻麻

想問android個gboard打jyutping有冇得唔要fuzzy match

香港語言嘅拼音你作為香港人都唔學
假若有鬼佬問你粵拼口啞啞就唔好啦

暴大中文系都唔識粵拼！

好有用，多謝

jung hoi 用開kaiboard

kaiboard jau jyut ping

印象中係有得去設定較
Fuzzy match易壞手勢

我部iPhone都用緊Kaiboard
但手感唔好 又冇得連字打
一定要每隻字打
但iOS粵拼冇其他更好嘅選擇

就係已經熄咗，但仲係有
例如我打"hou"，佢會出"海"畀我揀

其他人冇呢個問題？

中文系表示讀u時最鍾意有關廣東話研究既course

台灣閩南話（姑且叫做台語）同時係受害人同施害人，受害係嚴重畀華語壓逼，但同時係施害其他細啲嘅語言，例如客家話同其他原住民語嘅。

巴打你依個係正路思維
冇理由係就個輸入法唔打自己母語

粵拼

學校教同考粵拼，但iOS Gboard得耶魯
用咗一年幾做到隨心所欲
依家粵拼要諗吓先拼到

jyutping 十年使用者大力支持

利申 熟悉IPA 及粵拼
覺得兩者好有關係
尤其係 粵拼 ə = IPA ə (schwa)

kaiboard

我啱啱down咗Squirrel（RIME）
打倉頡/注音/普通話拼音嗰陣都有字出
但係打粵拼嗰陣就冇
有冇巴打知點解
利申： Macbook

kaiboard 撈晒所有拼音系統... jau 會出埋"就"

squirrel 應該即裝即用wor
你有冇set過咩？

竟然有人開粵拼po
細細個離開咗香港
所以唔係好識用倉頡嗰啲 （因為好多正體字唔識寫）
係用粵拼先寫到正宗嘅廣東話

諗返起幼稚園學英文都幾痴線
老師一嚟就教sun, moon, water
要人記咗個音，但從來冇教點解係咁讀

強貼留名

大陸仔唔識寫中文先會用拼音
咪拉低自己水平

kaiboard 耐冇用，依家可唔可以打縮寫
Gboard例如想打 喜氣洋洋，除咗正式hei hei yeung yeung，用hhyy都得

ios用緊CantoKey
粵拼方案而且感覺上無kaiboard咁慢
但喺會有常用字喺打唔出 eg 豉

exact7ly，我同你打法完全一樣

用過圖書館嘅cpime好好用
想問下如果要down單同款 我要down以下邊個呀
粵拼 耶魯 劉錫祥 教院式

個概念係中國／台灣要先以拼音／注音再學漢字
我個人認為係先學漢字，等高階少少（例如小四小五）再粵拼

比較好係粵拼，你查字典各樣都方便啲。當然你習慣其他嘅話都無問題，但睇你囉。

粵拼有時對中英夾雜既人黎講其實幾方便 唔洗轉黎轉去
不過真係好難 細過玩左幾年都係識啲好基本既字

幫手推唔該唔該

重燃運動之火！！

其實應該係有得較的
我冇呢種問題

agger 但我IPA都好差 始終唔係讀文科
讀過IPA學粵拼有優勢

拼音要自學
依家仲係唔係

Squirrel係有啲麻煩的
但裝完就之後好輕鬆
首先要download呢個

放落你個Squirrel入面
然後用文字編輯開入面嘅default.yaml
schema_list入面啲野del走嗮
得翻咁樣就會剩低粵拼

schema_list: - schema: jyutping

好似咁樣之後save
然後重新部署Squirrel就用到

用開CPIME 劉錫祥式 十年用家
細個唔識揀 所以揀個直白啲嘅用
後來先發覺粵拼先最正宗(字典查到

圖書館CPIME預設係粵拼嚟
要就download粵拼

我記得Mac有得改theme喎
要喺啲config file度改返啲code
係啲名同色要搵地方對返
我之前setup都係直接喺windows度拉啲file入去
仲有得教一頁睇幾多字嗰啲

Rime真係好用
係啲setting唔係下下有介面改

kaiboard好難用
想打多過一隻字都要拆開打
冇得唔揀字一直打
唔係會變英文

其實接觸得耐就唔會覺得好難
問題係冇長時間接觸就會好難
同埋香港冇乜途徑去接觸粵拼

其實未見過人用過劉錫祥式 係點樣
廣東話拼音又冇話邊種最正宗
只係粵拼比較多人用

粵拼同耶魯個J同Y會成日撈亂

open-source嘅好處
不過覺得macOS太煩
唔似windows有一堆預設theme
然後又要入config改
冇得gui改
不過macOS唔改theme都襯到macOS本身

係啊 之前掂過下德文
德文 j y 同粵拼一樣
英文 j y 同耶魯一樣
我都係咁記

試咗幾個月發現自己讀錯好多字，而且成日都唔記得點打d複數聲母字

理科撚here
係對語言有少少研究咁姐
歷史文學真係咪搞我

最難係 楊yeung = joeng
進jun = zeon
算suen = syun

我用慣劉錫祥 感覺係冇咁正宗 似香港人名嘅英文拼音多d?
不過我覺得係咁多種最易
最大分別係 上係seung 算係suen 雪係suet 蘇係so 梳係soh etc.

拼音輸入要有效率，app要support詞彙先得
中文太多同音字，吓吓拆開打，揀字都難搵
依個係kaiboard先天缺點

可以參考下

留名學嘢

其實語言拼音好有邏輯
一理通百理明

G持
想背好耐但未得閒

ios個App如果可以打完個字出返個完整拼音就好 咁先會學到

agger 明咗就好容易
粵拼打字真係好快好用

kaiboard夠kai
一定要打exact wording先會出到字
唔會fuzzy都已經學到

強post
改第個標題可以eye catching d

講咗十鳩幾廿年廣東話
要學實好快學到嘅
好難會遇到咩大問題
唔同速成倉頡要由0開始死背

用緊耶魯

G board個粵拼有咩特別令你咁快？有冇邊個keyboard可以swype咁打粵拼

好掛住android 個google廣東話輸入法，作為淨係識港女拼音法嘅轉左kaiboard打字慢咗好多

ios可以試吓用CantoKey
都係用LSHK隻粵拼嘅
個人覺得反應算快
但係詞庫偏少

用緊鼠鬚管喺mac可以有好多自由
可以改做禁shirft制中變英
capslock直接做大階
咁就唔洗轉輸入法
條link入面有guidelines

奇怪大家都係Google出，android有得揀粵拼/耶魯，iOS淨係得耶魯，冇將粵拼database過落iOS版Gboard

Yea exactly
當初揀係因為覺得佢似英文拼音
易啲上手

之前好努力先搵到嘅mac用鼠鬚管嘅粵語pack
無論你用粵拼定耶魯 都一定要down曬所有file 全部擺曬入去用戶設定裏面 之後跟番上面講嘅步驟 改預設輸入法 先可以用到 希望幫到大家

遲早下一代唔識寫字

改標題好廢
有咩eye catching啲嘅標題

但用粵拼做輸入法就好麻煩
我講嘅technical issue都係打字

我都唔明 明明android整好咗
同一間公司同一個app
點解唔可以搬去ios
其實android gboard係超好用

學識點樣讀正你啲字唔會令你唔識寫字
要唔識寫嘅一樣會唔識

之前係用cantokey
但唔記得
好似係lag機太嚴重
甚至有時會彈機
同埋詞庫都好少
於是換咗kaiboard

用電腦廢少少都整唔到
不過用起嚟好爽

個post有浸廣州口音

用過 唔好用 rime好好多

Google AI 好勁，拼到7-8成都認到

可以喺下個post開個教學 可以幫手

希望google可以快啲解決gboard ng音問題
出唔到誤 午
要自己入落字典

廣東話就黎死廣東話就黎消失十年之後無人會識講純正廣東話係香港，普通話將會取代廣東話
呢啲囉
不過如果OP想踏實啲都無辦法
連登係要呢啲譁眾取寵先引到人入黎
太多資訊啦

學到嘢

我上面留言有講
遲啲開個新po講詳細啲先

其實呢啲標題好剋人憎
要整埋clickbait先有人睇

其實係出到好多字
但你會打壞壞手勢囉

唔係好明顯嘅短音

baak收尾就係你脷嘅後半部位頂住軟顎
baat收尾就係你舌尖頂住上門牙嘅齒齦

唔知噉講得唔得

「我不說方言」屌你老屎

唔識拼音
我連英文啲勁簡單嘅字都可以串錯
拼極都拼唔啱音

粵拼真心正推爆超易上手
一個下午已經識咗

但係我搵唔到 default.yaml
咪要喺呢到download
放入去/Users/username/Library/Rime 到？

可以讀 塞(sak)車 失(sat)車
感受下條脷位置

Pish

得罪問句 你會唔會有少少讀寫障礙
有啲人係喺處理文字上冇咁叻或者調轉啲次序

唔係好同意打壞手勢 因為粵拼有啲音得起上嚟有啲cringe
例如女 -> neoi 左: zo就有「林鄭口音」嘅感覺明唔明

我都唔知
不過你唔係第一個咁問我

黑警廢 齊染病

粵語1至6聲

用開粵拼返唔到轉頭

其實唔係gboard令我打得快，而係粵拼令我打得快暫時最好用而app store有得down嘅係gboard，其他都麻麻，至於swipe咁打粵拼嘅app我唔見有

push大家一齊學粵拼

講起聲調，大家會唔會將7，8，9聲，標做1，3，5 最初學「黑」係7聲，但近年粵拼會將「黑」標做1聲，中大粵語配字庫都係標1

所以多懶音

but lau yung kan kwong dung wa ping yam dah chi

對唔住 冇時間 update CantoKey 用住 iRime 先

好句
btw, 7、8、9分別係以1、3、6取代，而唔係1、3、5。

Thx bro

然後對佢咁open content嗰類嘅嘢
default.yaml喺入面

其實香港人講緊嘅廣東話確實有啲口音懶音
所以你可能會覺得有啲怪
不過只要你搵到容錯率低嘅輸入法就會明打壞手勢嘅後果

CantoKey巴打你整嘅？

應該正標唔會標7/ 8/ 9？

Agger

推～我都用緊粵拼

strong post leave name

都係唔得
不如巴打將成個file upload 上 Google Drive 畀我download 好冇

我晏啲開翻個教學先
宜家電腦唔喺我身邊

學普拼算9掃吧拉. 咁辛苦

唔該晒

辣殺

[jyutping] RIME Squirrel 鼠鬚管 macOS粵拼安裝教學

啱啱整好，寫到好清楚

teoi post lau zu gaa yau

巴打 sik6si2laa1 #223799 自己開咗個網站教人粵拼
重要有圖有聲 未係好熟悉粵拼嘅巴絲可以提下

Btw 開咗個安裝macOS 粵拼輸入法安裝教學
希望幫到大家

[jyutping] RIME Squirrel 鼠鬚管 macOS粵拼安裝教學

多謝巴打支持

有冇人知gboard點校耶魯

ios 只有耶魯
android好似預設耶魯
入設定就有得改

樓主高汁post

高質

搞掂咗 thanks

粵拼用得開心啲！

Me haha
因為以前聽太多台灣歌

強帖 香港人學好粵拼！

btw 我喺 menu 加咗 default.custom.yaml

patch: "menu/page_size": 9

想喺揀字嘅時候有9個選擇

但係依家淨係喺打其他輸入法嗰陣先有9個choice
打粵拼嘅時候就得5個choice
點解嘅

粵拼個歷史係點
同以前打d 暗號外星文又好似唔同

咁係時候學下喇 識支那拼音嘅粵拼好快上手

唔知
我自己都係用緊五個
我冇諗過可以較到九個

粵拼係香港語言學學會整出嚟
係有system有規律
外星文唔存在一套規範

多謝絲打支持

點解我裝唔到喺 imac :/

想打得快就唔好有懶音
講嘢無懶音自然打得好快

小狼毫有人砌左個package出黎唔駛自己入, 我而家用緊

Y J好難明

gboard個粵拼有無得帶聲調呢？無聲調好似撞好多同音字揀餐懵？

用開gboard嗰隻表示好易學壞手勢

如果係粵拼而唔係耶魯

y係連住u嚟用，例如jyu（魚），syu（鼠），zyu（豬），cyu（廚）
j就係平時用開嘅y音，例如jat（一），jik（逆），jip（葉），jyun（遠）

我第一次用想打「吾」㩒ng，佢都係會出「唔」（m），個吾字搵餐死

睇我個教學po
喺頂置到

Windows版rime好似本身內置粵拼
但我用一部電腦lag到喊
一部連開都開唔翻 開機黑moon
要洗機

我自己打粵拼都冇打聲調
起碼我未見過

所以儘量較到gboard唔好咁fuzzy
好似有得較到容錯率低啲

如果用嗰d ime輸入法 應該可以喺自己個database加埋聲調？
不過要好有心機整 之前用openvanilla發覺冇口語字都整咗好耐

其實你可以試下
不過拼音打埋聲調嘅人真係更加冷門
基本上唔會搵到教學去點整

正 zeng?

ngaam aa! si daa

你揾揾 rime-Cantonese 吖
有得打埋聲調
v 1, x 2, q 3

teui
推

網上工具

資源庫

暴大都有個粵語審音配詞字庫

字轉音, 音轉字, 有埋聲調

真係唔知

下面條link望落唔錯喎

想問有無人有win 10 ver. 廣東拼音， 佢本身果個好唔方便

用緊手機Google 粵語拼音， 好撚好用

啱啱收到消息 rime-cantonese 會取代舊版，成為官方粵拼鍵盤。

Google keyboard 都有粵拼
覺得好難

推返

Wah diu hou naan ming
Ngo wui lou leh
哇屌 好難明
我會努力

Microsoft windows 10 本身有廣東話拼音咩?
上面有教學

好波！不過新版有咩特別

其實都係摸索啲字要點拼嗰陣好難
捉到規律嗰陣就容易上手

應該係 ngo wui nou lik
加油啊

漏咗 同埋係waa diu

用咗google廣東話輸入法好多年，自問打得流暢，但都唔知原來“m”係”唔”

用越拼好處係會知道個字係點讀（改善懶音）
壞處就係用得耐會唔記得左個字點寫
利申：打左粵拼應該接近10年，有時要寫字完全唔記得隻字點寫要開電話打

字表有埋聲調, 搵單字會方便啲 (不過聲調嘅位要記一記)

有研究下 rime, 其實佢有好多 config 可以改,
喺度講少少大路嘅需求可以點改
視乎大家用 rime-jyutping 定係 rime-cantonese,
可以喺個 config folder 度加多個 file,
前者 jyutping.custom.yaml, 後者 jyut6ping3.custom.yaml

patch: speller/algebra: []

咁嘅話就完全冇容錯, 淨係可以用標準粵拼,
可以打詞語, 不過每個字都要係完整拼音

但如果用 rime-cantonese 嘅話,
就要打埋聲調先得, 咁可以加番條 rule 容許忽略聲調

patch: speller/algebra: - derive/([123456])//

雖然冇咁"標準", 但係香港人本身唔分 n / l,
可以加多條 rules, 會易上手啲
仲有其他 rules, 可以參考下 jyutping.schema.yaml

patch: speller/algebra: - derive/([123456])// - derive/^n/l/

最後重新部署一次就得, 炒咗慢慢試
我都可以幫下手睇

唔好意思, 睇清楚發現 rime-cantonese 至少要咁:

patch: speller/algebra: - derive/([123456])// - xform/1/v/ - xform/4/vv/ - xform/2/x/ - xform/5/xx/ - xform/3/q/ - xform/6/qq/

如果唔係可能會因為入唔到聲調打唔到字

爸打有冇興趣開番個youtube channel 加入戰線
可以打埋國際線教外國人

唔會㗎，平時都可以淨係打頭幾粒字母
（eg npj 會有 「女朋友」）
預設係唔打聲調都得

幾有趣不過睇完都係唔識

___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

jyu5 jin4 hok6 zhei1 zhei1 biu2 si6 zi1 ci4, ngo5 dou1 hai6 daa2 jyut6 ping3 jau4 sai3 daa2 dou3 daai6, dou1 hai6 ngaam1 ngaam1 sin1 hoi1 ci2 hok6 cong1 kit3 jat1 zan6

語言學 jj 表示支持，我都係打粵拼由細打到大，都係啱啱先開始學倉頡一陣

我想問下RIME點樣加粵拼...
我用IOS嘅
down完個plum整咗好耐都唔得...

樓主
down唔到CPIME 點搞

成日分唔到z同c
利申用緊倉頡 但都想學多啲自己文化

點解down唔到

你係指macOS?
iPhone iPad 用唔到RIME Squirrel

要睇我夠唔夠時間喇
同埋我都唔係語言學專家 我唔係好識教
可以搵一班巴打研究下要點教

多謝巴打 雖然 jj 係英文 唔需要拼埋

同埋代上面巴打問
Squirrel點樣整成10個選擇
我都係得5個選擇

Same here. Other than that:
我禁backspace想delete一個字
佢同我del哂成句
搞到我要command+z / 由頭打過
用左兩三年都無改善過
有無人同我一樣？

利申：用緊macbook and chrome browser

點解粵拼/y/要寫成yu
明明y唔會喺其他地方出現
寫jyt ping都唔會混淆
點解要加多個字母

上網見到揀字最多可以有9個 choice (1-9)
但係佢有10個 choice (1-10)
係咪得新版先有呢個功能

其實佢係有呢兩句先可以淨係打頭幾粒字母:

- abbrev/^([a-z]).+$/$1/ # 首字母簡拼- abbrev/^([a-z]{2}).+$/$1/ # 首2字母簡拼

我上面介紹嘅係冇容錯同埋要完整拼音

pish!!!

可以喺 default.custom.yaml 度 set

patch: menu/page_size: 10

教唔洗專家嘅
可以喺日常生活入手
常用對話阿潮語個啲
利申本身對語言有興趣
如果可以推廣廣東話仲好

aai6 min1, jif6 ju1 won1 tu6 ju1 ken1 o1 wei1 cen6 skwaaip1 ing1 glish1 wif6 jyut6 ping3

Lm學嘢

真心，如果youtube有片學真係會好好多
可以慢慢吸引更多人學粵拼

chrome嘅plugin係廢過人
用翻其他輸入法啦

係嘅 但你可以推介俾身邊一啲手寫/語音/支那拼音嘅朋友

睇吓我未來抽到幾多時間出嚟拍喇
但都唔會短時間內搞得掂
希望之後得閒啲

我都係咁
cmd+z 之後有時仲會跳去第二個位

明明plugin個日文input好順暢
唔明點解粵語可以咁廢

講起 Youtube

暴大有個傻仔整咗堆教材

仲有埋 Youtube channel

其實仲有好多教材同工具
唔知點樣推廣好

g持

real 呢啲推廣冇咁易
不過整得幾好

鼠鬚管點裝粵拼？有無教學？

其實都幾難學

裝到未？
要改 config file，改完再 重新部署
上少少，大耳查布巴打好似有教學

Strong post leave name

用咗廿年粵拼，終於係呢度搵到巴打了

而家除咗語音，我用gboard粵/港拼打字速度係快過倉頡

我用耶魯都用開10個 可能得粵拼唔得？

睇頂置

犀利 廿年粵拼 可以話係元老級

我冇呢種問題 一樣set到

依家我用 ＃385個做法成功咗

我由XP開始用到而家，所有朋友轉晒用速成/9筆，剩番我繼續用

哦 咁點解要學？

留名加推

你不如認真 copy and paste 落去 default.custom.yaml,

patch: menu/page_size: 9

yaml 嘅格式可能唔啱所以佢認唔到,
我唔肯定其他寫法會唔會都啱, 例如你個一行過
其他輸入法冇問題可能係佢自己 schema 有 default

我講錯咗 sor
我copy 你嗰段code都唔得
我係喺jyutping.schema.yaml入面

menu: page_size: 5

改做

menu: page_size: 10
先得

之前用開office 2010 ime, 轉左win10 之後用唔到, 又用返廣東話拼音適應過,屌柒m$ 咁都唔support

手機用緊Kaiboard粵拼中文老師有教粵拼好感激佢

唔建議喺 schema 改, 如果你屎忽痕重裝輸入法嘅話會冇哂啲設定,
如果想改 jyutping.schema.yaml, 最好整個新 file jyutping.custom.yaml 落 patch
另外我改嘅係 default.custom.yaml, 即係咩輸入法都會有 9 個選擇,
不過用到就好, 愈踩愈深嘅話要有 programming 底

我淨係改page size啫
最多我成世唔 update 個 software

「粵拼用雙字母(digraph) yu 表[yː]，是國際音標和香港人地名慣常拼音兩種傳統的折衷。」 ()

石見田？我細細個就睇你啲文！

直接喺jyutping.schema.yaml改好容易R.A.P
尤其是你之後有改動
今世keep住唔好再改呢個file
唔係就會冇咗

始終粵拼市場細 m$未必同你整
我唔知你用乜廣東話輸入法
但CPIME比較接近 office 2010 ime

push!

好老師嚟 多謝佢

咁jyut同yut發音有無分別？

真係唔識 巴打好波！

多謝指教

冇分別，多咗個j係因為有啲粵拼用咗ipa嘅/j/ = y音
所以jyut=yut

粵拼難普及嘅原因可能係太多種拼法
就好似我而家用緊耶魯，j等於其他粵拼入面嘅z音
y等於j

如果冇輔音字母喺頭，即係話個音節係 「零聲母」，即係喉塞音做 onset。比較 ik1 （打思～）同 益 jik1。
yu 元音前面唔可以出現喉塞音 onset，所以寫 yut 唔係合法音節。只得 jyut 係正確串法。

有無android粵拼輸入法？

GBoard 算係幾好用

多謝

zi ci

多謝巴打 個po沉咗咁耐有人覆

好難推廣
新一代只識普通話拼音
老一輩就唔識任何拼音

而家轉用Gboard 習慣咗耶魯拼音嫌kaiboard唔夠流暢

我都係只識普通話拼音
但係無理由講廣東話唔識jyut ping嘛
hai mai sin?

so ji ji gaa hou maan gam daa zi
所以而家好慢咁打字

gboard you jyut ping
jyut ping hou ci tong ji di
粵拼好似統一啲？

m sai do ze gong gwong dung wa m sik jyut ping sing ho tai tung

唔晒多謝， 講廣東話唔識粵拼 成何體統

windows 10 裝cpime 真係煩過西

冇喎我ios得耶魯定係我唔識

真心咩？ 我gboard android settings有得簡

agger 唔好用cpime 用rime啦

jau 有
you 係大陸拼音

ios用kaiboard
但冇九宮格版成日hi錯制

由小六開始打到而加廿歲嘅入黎留個名
淨係識粵拼同筆畫都生存到而加（筆畫好少用）

係咁 但係耶魯唔慣 所以我冇用緊gboard

但我自己用win10 rime會lag機
win7用連機都開唔番 得黑moon

我以前都係
用下用下就會越嚟越快

gboard就係 kaiboard嘅就代表你冇較好設定

我都試過用筆畫 但我get唔到要點打 完全出唔到字 就放棄咗

sor 打關普通話拼音

[img]https://na.cx/i/XGJCjj7.png[/img]

sor

幫推

jyut ping hou bo

我自己日常打字都係全部用粵拼 JyutPing，唔係LSHK嘅話都頂唔順，所以我都揀咗一輪輸入法嘅。巴打大抵將好用嘅粵拼輸入法都講咗啦，我再補充下：

iOS，我係用iRime：

iRime係有人將Rime嗰套嘢搬去iPhone。佢有啲setting係要俾錢，但印象中自己識得改都可以改，我自己就俾咗錢嘅。

望到巴打呢個post之後，先留意到原來rime-jyutping已暫停維護。

新版係rime-cantonese，係可以打埋聲調（唔打都得），令到打字結果更加準確。

冇追post，啱啱發現前面已經有巴打提咗

我比較想知粵語/文字學家對於倒退學拼音有咩睇法
香港連文盲都唔學拼音

ho chi ping si tung d nui jai king gai kui dei ho chung yi yung yi d ping yum suen ng suen ping yum？

正呀喂！zeng aa wai

jyut ping paak paak paak jyut ping paak paak paak

m gan jiu do ze fen hoeng
唔緊要！多謝分享

ngo m gok duk hai do tui ， faan ji gok duk ho ji gaai kyut jou di jan m sik daa zi ge mun tai
我唔覺得係倒退 反而覺得可以解決有啲人唔識打字嘅問題

pjyut ping baan bun

hou ci ping si tung di nui zai king gai kui dei hou zung ji di ping jam

好似平時同啲女仔傾偈佢哋好鍾意依啲拼音？

daap: ngo dei ping si hai gaai gin dou ge gaai meng kei suk hai joek ding zuk sing
wun gui waa lei gong zik hai m tong jat mo biu zun

so ji ngo gin ji daai gaa ji cai hok jyut ping

答： 我哋平時喺街見到嘅街名其實係約定俗成，換句話嚟講即係唔統一無標準

大大力推

LM學嘢，懶音好撚難聽

ios啲jyutping真係好撚渣, pc都係, 得android用到google gboard

我宜家轉左用iRime 佢入面係有粵拼 但關聯詞同出字冇電腦咁好
可能係我冇課金較Setting關係

講啲實際用途啲嘅野先
其實好多文盲 (提筆忘字嗰啲) 係有學拼音
不過係普通話 呢個就係個問題所在
明明自己講緊廣東話點解要用普通話拼音打字？

面對文化侵略
除咗urge人地學根本唔熟悉嘅倉頡速成
其中一個solution就係粵拼
粵拼相對地係易上手嘅輸入法

問題係現時並未普及化 好多人都唔識
所以就要令更多人識粵拼
增加佢喺香港嘅重要性
對粵拼普及化有利
普及後會有更大部分嘅人用香港嘅輸入法
唔需要束縛於普通話拼音

更宏觀去睇
保存粵語文化重要一環就係教育
點解細蚊仔要學普通話拼音 但粵拼就毫無接觸？
由細教起粵拼可以建立粵語心中嘅一席位
細蚊仔會接觸到更多嘅廣東話
多一樣野可以對抗中國文化入侵

我唔覺得粵拼係倒退 反而係粵語嘅輔助
始終粵拼嘅目的唔係越南國語字
粵文/漢文羅馬化都唔會被人接受
教人讀字 幫人打字都已經好足夠

當然香港現時問題唔能夠單靠粵拼
但始終廣東話係香港文化圈非常重要嘅一部分
增加香港文化上影響力係對香港出路非常重要
而粵拼係可以成爲廣東話嘅新基石

粵拼係提供俾香港人粵語嘅讀音標準
jyut ping hai tai gung bei hoeng gong jan jyut jyu ge duk jam biu zeon
而港女拼音係冇規範可言 難免出錯
ji gong neoi ping jam hai mou kwai faan ho jin
naan min ceot co

agger macOS嘅Squirrel好正

ios個gboard同an差好遠
仲要外接keyboard無得用粵拼

Google真係玩嘢 明明有整到 點解ios冇得用

apple問題
外接鍵盤淨係可以用ios原生keyboard

最近多咗人成口懶音但唔想改
話多人用就約定俗成
好hurt

雖然本身iOS 版gboard都廢
apple連整都廢事

打開粵拼
不過Google粵拼成日出殘體

parttime jyutping nan lajming

嗚呀我成功裝左Squirrel,但係點解最後出左普通話拼音？

要揀輸入法，同埋本身可能開咗混打，即係有幾隻拼音撈埋一齊
我自己改過 config 唔知原始係點樣

應該係唔會嘅 你用緊咩google粵拼？

因爲要setup先用到
完全冇頭緒嘅可以去我嘅教學睇下

[jyutping] RIME Squirrel 鼠鬚管 macOS粵拼安裝教學

兩年前開始由手寫轉粵拼 一down落嚟就即刻用到 冇正式學過 撞下撞下就打到 所以打到錯曬

唔知係咪google個input tool會記錄我打字習慣 就算我個唔係正式嘅拼音 佢都會知我想打咩字

慣咗打詞語而唔係逐隻逐隻字打 就算我唔係打最啱個拼音佢都易啲出我想要嘅字

其實咁都唔知係咪算用緊粵拼

我打嘅話係
例如→lai yu
所以→sor yi
記錄→kei luk

呢個係耶魯拼音 廣東話拼音嘅一種
粵拼有啲位係唔同

原來係咁 仲等我以為自創咗一種拼音方法添

Btw 啱啱down咗上面推薦個gbroad嚟用 唔知係咪都係Google出品 用同一個系統 gbroad同 Google 粵語輸入法差唔多

做嘢嗰度用Mac機 我又費事係公司機額外裝程式 結果用Google iuput tool 次次要打字都要開個Google 打完再copy落其他地方

粵拼其實好撚好用但係身邊啲fd見到我用粵拼都覺得好神奇 仲曾經被誤會過係支那拼音

between an機撚表示用緊未整合入gboard之前個粵拼用唔慣gboard 寧願down apk裝未整合版
應該唔會有安全問題啩

仲有我覺得#1可以加埋chrome個輸入法extension
雖然得耶魯揀&模糊拼音有啲on9但係for新手入門嚟講唔錯

淨係識打粵拼

睇你啦 不過最後煩到嘅係自己
squirrel好用太多

嗰個好正 以前係用嗰個
但android嘅gboard都一樣咁好用 冇咩問題喎

chrome plugin 粵拼太弱智 怕人哋用到嬲

呢個打字方法比起倉頡速成，有咩好處？

咁粵拼唔止係種打字方法嘛
粵拼係寫埋個語音，倉頡速成只係輸入法

方便 易上手
fong bin ji seong sou

所以話for新手入門或者純粹想試下粵拼咩feel嗰啲

學識粵拼後 你隻字只要識讀就打到
倉頡速成係唔得嘅

*soeng sau

iphone用緊plus仔個kaiboard
mac用緊OpenVanilla
pc用緊google input
全部都好撚易上手
冇學過自己9打一陣就識咗

不過嗰隻好易打wo
懶音都打到

都啱 但想用word時就R.A.P

同你差唔多 我都覺好易上手

Gboard打kui呢啲會唔會出佢？
用開kaiboard

粵拼嘅話 佢 應該係keoi而唔係kui
我唔知係咪耶魯定咩（我只識粵拼
如果你係用粵拼 就要留意下

有無得調返轉search

好難

iphone用緊plus仔個kaiboard⋯⋯即係咩？

kaiboard 係個ios keyboard app 嚟
專用嚟打粵併
係寫ios版連登app嘅巴打寫的

btw發現新大陸啱啱搵到個windows粵併輸入法
個database算幾易打
可以試下用Rime

kaiboard係寫ios版連登app嘅巴打寫 真係唔知
希望佢可以再改好啲

唔係每個人都覺得粵拼容易 我明
可以推介下俾啲朋友用下

你打翻啲字出嚟咪可以

咩嚟 未聽過
有冇拎？

好嘢嚟

自膠 原來你講緊嘅windows粵拼輸入法就係rime
macOS一直用緊 但windows版唔掂
裝過喺兩部pc 一個開機黑moon 一部lag得好犀利

啱啱開始用好多字都唔識打

up

之前係舊post見有人推薦咗個輸入法包粵拼/漢語拼音/倉頡/筆劃... 可以用第二款輸入法check返粒字嘅粵拼

返工可唔可以打拼音

你可以用你識用嘅輸入法打咗出嚟先 然後網上check

why not?

推廣粵拼

會唔會俾人歧視

自己部電腦點set 都得啦

如果你身邊同事都係香港人 冇人會歧視你

多謝巴打

其實呢三個詞語應該同粵拼一樣
例如=lai yu
所以=so yi
記錄=gei luk

利辛：yale用家 歡迎jyutping用家指正

耶魯：佢=keui

其實你結果做到咪得，過程邊有人理，話知你用腳趾公寫手寫版，你寫到好似打字咁快咪得囉

如果你打個字都要理會其他人眼光,咁我真係覺得你生活得好辛苦

jyutping用家，jyutping vs yale

jyutping , y寫作 j
so
所以= so ji

jyutping
佢=keoi

Google chrome 擴充功能有

耶魯user friendly d

9聲呢 定係粵拼唔洗打9聲

有6聲, 789當136, 打字標唔標聲調都得

例如=lai jyu
所以=so jyi
記錄=gei luk
都幾接近

接近 但其實應該寫做jy 先係個讀音
所以=so jyi

有 但係只可以打到耶魯
同埋一掂Microsoft office就R.A.P

輸入法可以打可以唔打㗎！
個人選擇 當然學咗更加好

真咩，y好似淨係yu先會出現

你啱
始終我冇真係學過

我係喺某個巴打推廣jyupt ping個網每日學啲

我平時都係打粵拼 但唔正宗

香港話定香港粵語

小六已經識打粵拼，終於更多人學！開開心！

*終於有更多人學，好開心！

因為呢個post走咗去學粵拼 小學學倉頡速成簡直係惡夢

可以學下啲正宗打法啊 加油

犀利 小六已經識粵拼

真啊 小學學倉頡速成九方 全部唔識
好開心令你走去學粵拼 加油！

用緊小狼豪嘅粵拼覆緊你

我都係啊！

mac 個鼠鬚管打唔到粵拼 得普通話拼音
求教學 點樣setup

用openvanilla啦，呢個我都唔識搞

openvanilla 無得打全型嘅標點符號有啲煩做功課唔係太方便

淨係識速成
留名學野

係智商問題定點？點解係惡夢？

下…合部都學唔識…

[jyutping] RIME Squirrel 鼠鬚管 macOS粵拼安裝教學

小學嗰時只係求其講下 冇真係去教
亦都唔識搵資源去學 屋企人又成日唔俾我用電腦 冇機會學
所以最後走咗去用支那拼音 只係因爲學校有教
大個咗先學粵拼